【創業是咁的】樓上餐廳月賺9萬不是夢（創業研究部）

現今香港地舖的租金動輒八萬、十萬一個月，對於資金緊絀的新手創業者來說，可能未回本便已損手離場。一間位於銅鑼灣的樓上餐廳便靠著獨有的宣傳手法，打拼出一條賺錢方程式，不單月賺盈利九萬，更開設分店至台灣，實行港幣台幣一齊賺。當中的竅門是甚麼？不如由老闆親自分享。

最初打算創業時，對新手老闆Tim來說，最大的困難必定是舖位的選址及人手問題。Tim說：「租金同人工佔支出嘅好大部分，自己人脈唔多，員工方面就要靠網上搵工平台。新店要搵廚師亦比較難，要畀市面高15至20%嘅薪金先請到人。而舖位方面，好彩搵到銅鑼灣嘅樓上舖，租金只係附近地舖嘅兩三成，位置尚算方便，距離銅鑼灣地鐵站十分鐘左右。當時嘅想法係，只要搵啱宣傳方法及有自己特色，應該就吸到客。」於是，Tim為餐廳定下清晰的定位，他希望餐廳能如其名「Little Vegas」一樣，令客人有置身於拉斯維加斯的感覺，感受輕鬆、歡樂的氣氛，所以特意於裝修佈置方面加入賭場籌碼和美式風格的噴畫等充滿特色的元素，吸引了許多客人影相打卡放到社交媒體，間接為餐廳宣傳，增加曝光率。

就算自家特色出眾，還需要有效的宣傳策略，才能有效帶動人流，提升營業額。最初Tim亦是利用社交媒體來為餐廳打響名堂，例如透過Foodies試食宣傳，比人手派傳單更有效。另外，他亦曾邀請網上飲食雜誌HKPlayNDine試食，隨食評登於社交媒體後，餐廳人流直線上升。直至現時，餐廳每到晚市必定出現人龍，等候的多數是年輕一輩。人流多的時候，客人甚至要等1-2小時才能入座，但仍然無阻這班年輕人對餐廳的愛戴，並是不少情侶及朋友聚會時的首選，算是為餐廳進一步發展打下強心針。

創業是不少人的夢想，而樓上店的成本就相對較低，適合初次創業的朋友。如果能像Tim一樣，多花點心思在佈置和宣傳上，月賺9萬甚至衝出香港創業也不是遙不可及的事。而Tim便帶著是次創業的成功方程式進攻台灣，以低於香港七成的租金開設2000呎分店，繼續為夢想而努力。

創業研究部

餐廳每到晚市必定出現人龍，等候的多數是年輕一輩。

餐廳裝潢偏向美式活潑風格，較受年輕人歡迎。

等1-2個鐘食呢間嘢？
On9

例如透過Foodies試食宣傳，比人手派傳單更有效。另外，他亦曾邀請網上飲食雜誌HKPlayNDine試食，隨食評登於社交媒體後，餐廳人流直線上升。

文章重點

係咪叫鄰居？

Little Vegas
係咪順手開埋賭自己做莊

有料到，睇到香港人鍾意打卡既習慣
揾kol宣傳